「踩到公民黨底線」譚耀宗指反國安法應被 DQ 楊岳橋：惟恐天下不亂 郭家麒：擺「選舉主任」姿態

全國人大常委譚耀宗在最新一期《紫荊》撰文，表示反對為國家安全立法的議員和參選人應被取消資格。公民黨批評譚耀宗是要「威嚇香港人」，楊岳橋指有關講法漠視社會對「港版國安法」影響香港利益的憂慮，實際是不想聽到反對聲音。郭家麒認為，政府一定要作出回應，否則就是默許人大常委管治香港。

公民黨楊岳橋回應時，引述近日美國商會的調查，指六成受訪者認為「港版國安法」破壞香港營商環境，楊岳橋認為，強推國安法對本港利益損害「真實存在」，譚耀宗作為人大常委漠視社會憂慮，「猶如唯恐天下不亂，出言不遜，展現其背後權力的狼子野心，就是根本唔希望見到任何反對聲音，唔希望見到香港繼續係香港。」

楊岳橋質疑，譚耀宗的言論只是要令立法會沒有反對聲音，無人投反對票，目的是為了「威嚇立法會議員同香港人」。

郭家麒指，立法會選舉在即，譚耀宗擺出「選舉主任」的姿態，「指點」特首和政府根據其原則 DQ 候選人，猶如「摑林鄭月娥一大巴」。中央要定「港版國安法」消息本已令市民人心惶惶，譚耀宗此舉無異「火上加油」，「驚香港人唔死」，甚至是「斷送香港最大罪魁禍首」。

譚文豪亦批評，譚耀宗的言論是「出賣港人」，並將立法會全面「人大化」，連投反對票都是違反國安法，「要 DQ 你」。

法治未死 驚閪

無得選重要過法治死唔死啦ching

OMDB

咁田二少，DQ未？

【正視聽】國你老母咩！黨安法先啱